\documentclass[12pt,letterpaper, xcolor=table, x11names]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%       Paquetes Necesarios
\usepackage[letterpaper, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{courier} \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts, amssymb, titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Definiciones de colores
\definecolor{gray}{RGB}{216, 216, 216}
\definecolor{gray2}{RGB}{231, 231, 231}
\definecolor{black}{RGB}{0, 0, 0}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Seccioning
\titleformat{\section}
{\normalfont\Large\sf \bfseries}
{
\fcolorbox{gray}{gray2}{\thesection.}
}
{0.5em}
{}
\titlespacing{\section}{-48px}{1.5ex plus .1ex minus .2ex}{1pc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Nuevos Comandos
\renewcommand{\labelenumi}{\roman{enumi}$)$}
\newcommand{\tache}{\boldsymbol{\times}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%   Configuración de los márgenes
\textwidth      =  6in
\textheight     =  8.25in
\oddsidemargin  =  18pt
\evensidemargin =  18pt
\topmargin      =  0.00in
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Protocolo: Cómo jugar supergato sin perder en el intento}
\author{Abraham Toriz Cruz}
\date{Última actualización: \today}

\begin{document}
\vspace*{-2.5cm}
\begin{center}
	{\LARGE \bf Universidad Veracruzana}\\[5px]
	{\Large \sc Facultad de Matemáticas}\\[1cm]
	
	{\LARGE \bf Anteproyecto de Tesis}\\[5px]
	{\Large \sc Cómo jugar al supergato sin perder en el intento}\\[1cm]

	{\LARGE \bf Presenta}\\[5px]
	{\Large \sc Abraham Toriz Cruz}\\[1cm]

	{\LARGE \bf Matrícula}\\[5px]
	{\Large \sc S10011574}\\[2.5cm]

	\rule{0.5\textwidth}{1pt}\\
	Abraham Toriz Cruz\\[1.5cm]

	{\LARGE \bf Director de Tesis}\\[5px]
	{\Large \sc Dr. Carlos Alberto Hernández Linares}\\[3.5cm]

	\hspace{20px}

	\centering
	\rule{.5\textwidth}{1pt}\\
	Dr. Carlos Alberto Hernández Linares\\
	
	\vspace{2.5cm}

	Xalapa, Ver.
	\hspace{8cm}
	\today

\end{center}
\clearpage
\fancyhf{}
\rhead{{\it Abraham Toriz Cruz}}
\pagestyle{fancy}
\rfoot{\fcolorbox{gray}{gray2}{\bf\thepage} }

\section{Motivación}

Se pueden describir dos formas de jugar un juego: jugar por jugar y jugar en serio. En la primera conoces las reglas básicas, quizá algunos trucos y puedes pasar un rato agradable compartiendo el juego con alguien, en la segunda estudias las reglas, el juego, el tablero, las fichas, su historia y quizá hasta te preocupas por formas más avanzadas del juego, más dimensiones o quizá otro conjunto de reglas. No importando qué todos jugamos y pertenecemos a una de estas dos clases.\\

Y no me malentiendan, este trabajo no es sobre juegos, sino sobre matemáticas. Todos las usamos pero no de la misma manera. Mientras que el peatón de calle conoce lo básico que necesita para \textit{pasar el rato} o para subsistir, un matemático se adentra en las reglas, las explora, las estudia y las extrapola. ¿Por qué? En mi caso, por que es divertido.\\

Así que esto no es un trabajo de tesis, es una metáfora sobre las matemáticas. Y volviendo al tema principal, los juegos, lo que aquí quiero hacer es estudiar el juego del gato. Sí, ese juego estudiadísimo que todos los que lo hayan jugado suficientes veces sabrán jugar sin perder. Pero aquí se trata de extrapolar así que tomaremos una versión mejorada del mismo: \textit{el supergato}. El objetivo, demostrar que tiene (o no) estrategia no-perdedora (de hecho como su versión original) en alguno de sus dos estilos de juego.

\section{Introducción}



% Índice Tentativo
\input{tex/proto/tentativeIndex.tex}

% Cronograma
\input{tex/proto/crono.tex}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referencias}

\end{document}
